
\beginsong
\songname{Karavana mraků}
\songautor{Karel Kryl}

\verse
[D]Slunce je zlatou skobou [Hmi]na vobloze přibitý,
[G]pod sluncem [A7]sedlo kože[D]ný, [A7] {}
[D]pod sedlem kůň, pod koněm [Hmi]moje boty rozbitý
[G]a starý [A7]ruce sedře[D]ný.[D7] {}
\endverse

\refrain
Dopředu [G]jít s tou [A7]karavanou [Hmi]mraků,
schovat svou [G]pleš pod [A7]stetson děra[Hmi]vý.
/: Jen kousek [Emi]jít, jen [A7]chvíli, [Hmi]do soumra[Emi]ku,
až tam, kde [Hmi]svítí město, [F#]město běla[Hmi]vý. :/
\endrefrain

\verse
Vítr si tiše hvízdá po silnici spálený,
v tom městě nikdo nezdraví.
Šerif i soudce — gangsteři, voba řádně zvolený,
a lidi strachem nezdraví.
\endverse

\verse
Sto cizejch zabíječů s pistolema skotačí
a zákon džungle panuje,
provazník plete smyčky, hrobař kopat nestačí
a truhlář rakve hobluje.
\endverse

\refrain
V městě je řád a pro každého práce,
buď ještě rád, když huba voněmí.
/: Může tě hřát, že nejsi na voprátce,
nebo že neležíš pár inchů pod zemí. :/
\endrefrain

\newpage
\verse
[D]Slunce je zlatou skobou [Hmi]na vobloze přibitý,
[G]pod sluncem [A7]sedlo kože[D]ný, [A7] { }
[D]pod sedlem kůň, pod koněm [Hmi]moje nohy rozbitý { }
[G]a starý [A7]ruce sedře[D]ný. [D7] {}
\endverse

\refrain
Pryč odtud jít s tou karavanou mraků,
kde tichej dům a pušky rezaví.
/: Orat a sít od rána do soumraku
a nechat zapomenout srdce bolavý. :/
\endrefrain

\endsong
